<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Viz on Site pessoal Lucas Moraes. Data Science. Biology.</title>
    <link>/categories/data-viz/</link>
    <description>Recent content in Data Viz on Site pessoal Lucas Moraes. Data Science. Biology.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/data-viz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Histórico de descrições de plantas brasileiras</title>
      <link>/blog/plantas_br/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/blog/plantas_br/</guid>
      <description>Dados - Flora 2020 Nessa análise usei dados extraídos do projeto Flora 2020 do Jardim Botânico do Rio de Janeiro, para gerar algumas visualizações. Como a compilação destes dados foi um processo longo, não vou tratar dela nesse post, mas todas etapas podem ser conferidas em minhas Github pages, na íntegra e com código. A idéia aqui era fazer uma análise mais enxuta e pragmática.&#xA;Os dados estão organizados em uma tabela deinida como df_master, que contém uma série de informações sobre espécies nativas de plantas brasileiras:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Data viz: custo de malhas urbanas</title>
      <link>/blog/tidy_tuesday_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/blog/tidy_tuesday_1/</guid>
      <description>Neste post, vou usar dados do Tidy Tuesday referente à semana de 05/01/2021 para demonstrar o passo-a-passo da criação de um plot. O objetivo desse post é apenas demonstrar algumas ferramentas de formatação do ggplot2 e de alguns pacotes acessórios para customizar um gráfico, sem nenhum tipo de objetivo relacionado à análise de dados ou estatística.&#xA;A partir dos dados da tabela, vou mostrar como cheguei no gráfico abaixo:&#xA;## ## Downloading file 1 of 1: `transit_cost.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Data viz: obras de arte</title>
      <link>/blog/tidy_tuesday_2_art/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/blog/tidy_tuesday_2_art/</guid>
      <description>Post mostrando como criar um gráfico facetado, entre alguns recursos adicionais, a partir de dados do Tidy Tuesday da semana de 12-01-2012.&#xA;Como de praxe, o objetivo aqui é apenas fazer uso dos dados para criar uma visualização, explorando um pouco dos recursos do ggplot2 e alguns pacotes acessórios.&#xA;O dataset atual consistem em informações acerca de aproximadamente 70.000 obras de arte. Mais sobre o dataset pode ser conferido no repositório dos dados.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
