<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog, portfolio &amp; snippets on Site pessoal Lucas Moraes. Data Science. Biology.</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog, portfolio &amp; snippets on Site pessoal Lucas Moraes. Data Science. Biology.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Histórico de descrições de plantas brasileiras</title>
      <link>/blog/plantas_br/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/plantas_br/</guid>
      <description>Dados - Flora 2020 Nessa análise usei dados extraídos do projeto Flora 2020 do Jardim Botânico do Rio de Janeiro, para gerar algumas visualizações. Como a compilação destes dados foi um processo longo, não vou tratar dela nesse post, mas todas etapas podem ser conferidas em minhas Github pages, na íntegra e com código. A idéia aqui era fazer uma análise mais enxuta e pragmática.
Os dados estão organizados em uma tabela deinida como df_master, que contém uma série de informações sobre espécies nativas de plantas brasileiras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data viz: custo de malhas urbanas</title>
      <link>/blog/tidy_tuesday_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/tidy_tuesday_1/</guid>
      <description>Neste post, vou usar dados do Tidy Tuesday referente à semana de 05/01/2021 para demonstrar o passo-a-passo da criação de um plot. O objetivo desse post é apenas demonstrar algumas ferramentas de formatação do ggplot2 e de alguns pacotes acessórios para customizar um gráfico, sem nenhum tipo de objetivo relacionado à análise de dados ou estatística.
A partir dos dados da tabela, vou mostrar como cheguei no gráfico abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data viz: obras de arte</title>
      <link>/blog/tidy_tuesday_2_art/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/tidy_tuesday_2_art/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Post mostrando como criar um gráfico facetado, entre alguns recursos adicionais, a partir de dados do Tidy Tuesday da semana de 12-01-2012.
Como de praxe, o objetivo aqui é apenas fazer uso dos dados para criar uma visualização, explorando um pouco dos recursos do ggplot2 e alguns pacotes acessórios.
O dataset atual consistem em informações acerca de aproximadamente 70.000 obras de arte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regressão Linear Simples - Fish Market data</title>
      <link>/blog/fish_market/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/fish_market/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Para fazer essa análise, vou usar o dataset Fish quem contém diferentes medidas de peixes registrados em um mercado. Versões com código podem ser conferidas no meu Kaggle (em inglês) ou nas minhas Github pages.
Meu objetivo aqui vai ser escolher uma variável de resposta e a melhor variável que explique seu comportamento.
Primeiro vou dar uma olhada no dataset:
## ── Attaching packages ─────────────────────────────────────── tidyverse 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regressão Logística Binomial</title>
      <link>/blog/regressao_binomial_heart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/regressao_binomial_heart/</guid>
      <description>body { text-align: justify}  Regressão logística usando o dataset Logistic regression to predict heart disease, extraído do Kaggle.
Este dataset consiste em uma tabela com uma série de variáveis de pacientes com e sem doenças cardíacas. O objetivo aqui é conferir a probabilidade de um paciente vir a desenvolver doenças cardíacas em sua próxima década de vida, com base nessas informações.
Nessa análise vou usar uma regressão logística para entender as variáveis que melhor descrevem a variável de resposta (risco de doenças cardíacas nos próximos dez anos), não incluindo nesse post analises preditivas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
